中國潮興吃特色菜「地雷」 重慶女不慎爆炸受傷

陳女（箭嘴示）跟同學飯聚時，特色菜「地雷」發生爆炸，遭裝置碎片及熱湯燙傷。（網上圖片）
中國有一道名為「地雷」的特色菜，餸菜裝在一個酷似「地雷」的裝置內，食客進食前需點燃設在裝置的引線，裝置便會打開。重慶沙坪壩區一名陳姓女子昨日跟舊同學飯聚，也點了這道菜，沒料她在點燃「地雷」後，「地雷」果真「爆炸」，餸菜的熱湯及裝置碎片炸飛，致陳臉部燙傷。經協調後，餐廳老闆向陳女賠償500元（人民幣‧下同）作檢查治療費用。

昨晚陳女跟高中同學到涉事餐廳飯聚，眾人經侍應推薦，點了特色菜「地雷」。上菜後，陳女等人按侍應指示，點燃「地雷裝置」的引線，未料裝置瞬間發生爆炸，裝置的碎片及餸菜燙熱的湯汁飛濺出來，致陳女臉部受傷，其羽絨被燒了幾個窟窿。

意外後，陳女等人找餐廳老闆協商處理事件，惟溝通期間陳等人認為侍應態度不佳，於是報警求助。警方到場了解並查看陳女傷勢，發現其臉部傷勢並不算嚴重。經警方調解，餐廳老闆向陳女及其同學賠禮道歉，並支付陳女500元檢查治療費，雙方達成和解。

另針對餐館在管理中存在的安全問題，警員亦當場提出整改建議，餐廳老闆亦答應立即進行整改，及對員工進行教育培訓。

想知運作正常係點

食客點燃「地雷」裝置的引線後，裝置便會炸開。（網上圖片

中國製地雷竟然會爆
良心企業

邊個話中國炸彈唔會爆

500蚊 乞衣價

支那對爆炸依樣文化真係好博大精深

好好笑

點睇都似炸彈多過地雷

笑左

真係夠曬中國特色

有真野?

喂呢次堅野黎架喎

店主要發達啦，實比中共搵去專整炸彈

整到咁就係貪影張相

中國的會爆炸

睇清楚d啦
中國製既假炸彈會爆。
姐係粒假炸彈係假既假炸彈
中國真炸彈唔爆
中國假炸彈爆
屌，好亂呀

諗起“仆街中伏”張圖

笑撚到我

見到舊嘢淆底

老夫子

個地雷真係會爆架

邏輯/𠵍學問題黎

咁撚無品味既嘢係得支那狗先諗到

依家連餸都識爆炸 科技強國

正想講細個睇唔記得邊套電影版老夫子有哩一幕

有邊個諗過食個飯都可以爆炸 強國超英趕美

沒料她在點燃「地雷」後，「地雷」果真「爆炸」

中伏

個餸叫地雷
即係假野
假野咪爆

乜撚嘢新聞黎 笑死

條女心諗：屌，鬼估到中國既地雷真係會爆咩

假炸彈會爆 咁佢仲算唔算係假呢?

要自己點火既地雷

爆炸就中國文化的核心

係得D支那賤畜先會咁on99食呢D野

賠得500蚊 條命咁賤

中國炸彈竟然會爆炸

呢鋪鄰國有返次堅野

攞去打仗一流

誰想到。。。。

個女人想個假炸彈假住咁爆開
但點知個假炸彈真係真住咁爆開
其實個女人都係想睇個爆得開既炸彈姐
但宜家有個真係可以爆得好真既炸彈，佢又好唔滿意
都唔知佢想點

抗日片新題材

細個成日想試佢個個飛彈

痴撚線

火箭快餐

貨真價實

潮流興食假既炸彈餐，個女人入去食假炸彈餐，點知去左個假既鋪頭入面食，入面賣果d假炸彈係假既假炸彈，
個女人以為係真既假炸彈假爆開，但而家變成左假既假炸彈真爆開，無得食假炸彈又無得食所以唔高興？

中國多智障唔係假

WTF? 媽呀，好亂呀

老闆好好人
明明唔洗賠錢都比5舊個傷者做下body check
呢次中國有救啦

爆正常喎，賠咩錢

到底中國有乜野唔識爆

一睇到都諗起呢幅 俾你搶先一步

廿幾年前 支那壓力煲會爆炸 廿幾年後啲柒頭都仲玩緊呢樣嘢

求仁得仁 唔明點解要賠錢

【抗日神劇】唔好話日軍，連美軍都驚既食物炸彈。

諗起呢個post

5舊水都制 中國人命果然唔值錢

我開始懷疑迪達拉係中國人。。。